回應眾志被扣 「不應信單方面說法」

2018年09月10日

回應眾志被扣 「不應信單方面說法」

早前香港眾志稱有成員在內地遭國安扣查，並被要求坐上拷問椅。資料圖片

【本報訊】近年內地對港人監控不斷升級，繼之前銅鑼灣書店事件後，早前香港眾志再報稱有成員在內地遭國安扣查。特首林鄭月娥昨日於施政報告諮詢會上，遭市民質疑她以收到內地通報為由，置港人人身安全於不顧，反問林鄭「仲係咪香港人的特首」。林鄭強調香港是法治社會，不應相信單方面說法而不看事實證據，又指目前未就23條立法進行任何工作。

稱港府未展開23條立法

林鄭稱去年7.1宣誓就職特首，誓詞中提及自己要向特區負責，依法辦事，亦要堅守「一國兩制」，依循《基本法》，特首在憲制功能上既要維護香港利益，又要向中央負責，強調會極力捍衞「一國兩制」。

她指倘市民懷疑部份個案未有依法辦事，可向執法機構提出，當局必定徹查，但她亦同時指：「如果純粹聽某人今日出嚟講某啲嘢，大家就一面倒相信，而唔係睇證據、事實，恐怕對於香港履行法治唔係咁合適。」

至於23條立法及政改問題，林鄭指以往政府曾處理這兩個問題不果，她作為特首，需知道有把握、有機會成功才行事，「否則消耗很多精力，好多政府高層嘅精力」。但她稱留意到近日多了意見提出，國家安全及領土完整是不能忽視，她會再審時度勢決定如何處理，惟政府目前未就23條立法做任何工作。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
聞「收回審批權」即兇市民 林鄭亂加紅線 單程證變禁忌話題

下一則
下一則
泛民組支援會力撐劉小麗